［狗咬狗］黃國健今早「不反對」輸入外勞 黨友吳秋北中午即反駁

特首林鄭月娥早前回應城巴奪命車禍時，將問題歸咎於人口老化與人力不足，尤其是安老及建造業，輿論質疑有關說法是為輸入外勞而舖路。工聯會立法會議員兼行政會議成員黃國健今早出席商台節目時表示，本地人認為安老業是厭惡性行業，不太願意做，故不反對政府研究輸入外勞解決安老業人手問題。

然而事隔數小時，黃國健的黨友兼理事長吳秋北就於臉書上批評，政府近日透過不同場合放風要輸入外勞，明顯是為下周發表的《施政報告》就該議題開路，「衝著打工仔飯碗和待遇開刀」。他向政府提出三大疑問，包括工人薪酬為何在勞工短缺的情況下仍然下跌、政府在提升本地勞動力、釋放本地勞動力，以及改善就業環境、就業條件、工作環境與行業陋習等做過甚麼工作，更稱「如果政府做不好以上工作，外勞問題就免談，沒有商量的餘地」，更揚言「近日各行業工會㷫過辣雞，準備和政府好好幹一場，明天即有所行動！」

吳秋北所言變相是反駁黃國健「不反對」輸入外勞的立場。到底工聯會有否就此議題達成共識？抑或他們的發言只代表個人立場，與工聯會無關？

黃國健仲垃圾過亡國興

仲要平時講野冇邏輯
一個投票機器